[{"id":"361","option_a":"100","option_b":"120","option_c":"130","option_d":"150","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"高速公路限速标志标明的最高时速不得超过()公里\/小时。","answer":"B"},{"id":"362","option_a":"安全头盔.安全带","option_b":"防暴头盔.安全带","option_c":"防暴头盔.束缚带","option_d":"安全头盔.束缚带","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"交通安全宣传中“一盔一带”指的是()","answer":"A"},{"id":"363","option_a":"华北平原","option_b":"四川盆地","option_c":"青藏高原","option_d":"准格尔盆地","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"我国地面沉降重灾区有？()","answer":"A"},{"id":"364","option_a":"多造地铁","option_b":"增加城市人口","option_c":"增加城市绿化面积.增加下渗","option_d":"多造高架","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"哪种措施可以解决城市内涝？()","answer":"C"},{"id":"365","option_a":"病毒病","option_b":"细菌性病害","option_c":"真菌性病害","option_d":"线虫病","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"在农业病害中,主要的病害类型为()","answer":"C"},{"id":"366","option_a":"地震烈度的指标","option_b":"地震造成财产损失的指标","option_c":"地震释放能量的指标","option_d":"地震源深度的指标","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"震级是指()","answer":"B"},{"id":"367","option_a":"海啸","option_b":"海龙卷风","option_c":"海水倒灌","option_d":"赤潮","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"上海海洋灾害主要有()","answer":"D"},{"id":"368","option_a":"《农桑要》","option_b":"《淮南子》","option_c":"《梦溪笔谈》","option_d":null,"option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"我国宋代科学家沈括的什么著作对气象学有贡献()","answer":"C"},{"id":"369","option_a":"控制河流入海的水量","option_b":"减少工业废弃物与城市污水的入海排放量","option_c":"限制沿海养殖业","option_d":null,"option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列哪种措施有助于减少赤潮的发生？()","answer":"B"},{"id":"370","option_a":"下热上冷的不稳定大气层结","option_b":"水温要低于10摄氏度","option_c":"处于盆地地理环境","option_d":"建筑物密集","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"台风的产生条件有()","answer":"A"},{"id":"371","option_a":"黄→蓝→橙→红","option_b":"橙→蓝→黄→红","option_c":"红→橙→黄→蓝","option_d":"蓝→黄→橙→红","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"暴雨预警信号分为四级,按严重程度依次升级,以颜色表示为()","answer":"D"},{"id":"372","option_a":"削峰错峰","option_b":"蓄水","option_c":"发电","option_d":null,"option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"水库对洪水调度有什么功能？()","answer":"A"},{"id":"373","option_a":"砍伐森林","option_b":"地面打洞","option_c":"开采地下水","option_d":"地下水回灌","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"地面沉降的修复技术有？()","answer":"D"},{"id":"374","option_a":"内部温度极高","option_b":"内部湿度极大","option_c":"内部气压极低","option_d":null,"option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"龙卷风的破坏力不仅由于其强烈的风速,更由于它()","answer":"C"},{"id":"375","option_a":"烈度地震时地面受到的影响或破坏程度；震级根据地震仪测得的地震波形计算地震释放能量的多少","option_b":"烈度根据地震仪测得的地震波形计算地震释放能量的多少；震级地震时地面受到的影响或破坏程度","option_c":"烈度用来评估自然灾害本身造成的社会损失的度量标准；震级表明地震时释放的能量的多少","option_d":"烈度是用来表示地震造成的社会损失的程度；震级表明地震时释放的能量的多少","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"烈度和震级的区别()","answer":"A"},{"id":"376","option_a":"木材、干草、煤炭、棉、毛、麻、塑料(燃烧后有灰烬)等火灾。","option_b":"煤油、柴油、原油、甲醇、乙醇、沥青、石蜡等火灾。","option_c":"煤气、天然气、甲烷、乙烷、丙烷、氢气等火灾。","option_d":"钾、钠、镁、钛、锆、锂、铝镁合金等火灾。","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列属于A类火灾的是()","answer":"A"},{"id":"377","option_a":"南海诸岛","option_b":"长江流域“三大火炉”","option_c":"吐鲁番盆地","option_d":null,"option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"世界上平均年降雨量最少的地方在()","answer":"C"},{"id":"378","option_a":"60度","option_b":"90度","option_c":"70度","option_d":"30度","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"成人心肺复苏开通气道时,伤病者头部后仰呈()角度。","answer":"B"},{"id":"379","option_a":"气管插管","option_b":"面罩","option_c":"呼吸机","option_d":"防化用品","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列哪项不是监护型救护车的基本配备？()","answer":"D"},{"id":"380","option_a":"对疼痛刺激有反应","option_b":"角膜反射消失","option_c":"无吞咽反射","option_d":"肢体小幅度动作","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"浅昏迷最有价值的体征是()。","answer":"A"},{"id":"381","option_a":"90-100次\/分钟","option_b":"90-110次\/分钟","option_c":"100-120次\/分钟","option_d":"100-110次\/分钟","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"进行胸外心脏按压抢救,按压频率()。","answer":"C"},{"id":"382","option_a":"38度","option_b":"38.5度","option_c":"40度","option_d":"41度","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"高热是指体温()以上的人体状况。","answer":"B"},{"id":"383","option_a":"脱水","option_b":"改善脑代谢","option_c":"输鲜血浆","option_d":"高压氧舱","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"以下哪项方法不适合治疗急性一氧化碳中毒()。","answer":"C"},{"id":"384","option_a":"搬动颈椎骨折病人时,应采取一人抱肩,一人抬腿的方法。","option_b":"首先应止血及包扎伤口","option_c":"无夹板时,可用树枝木棍等临时固定支架。","option_d":"可将伤员上肢缚于胸壁侧面,下肢两腿绑在一起固定。","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"有关骨折急救处理,下列哪一项错误()。","answer":"A"},{"id":"385","option_a":"用缓慢及流动的冷水冲洗","option_b":"将贴着身体的衣物除去","option_c":"将水泡刺穿","option_d":"让伤者多饮水","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"处理烧伤或烫伤的部位时,应立即()。","answer":"A"},{"id":"386","option_a":"先排险后施救","option_b":"先重伤后轻伤","option_c":"先疏导后救伤","option_d":"先救命后治伤","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列哪项不是现场急救原则()。","answer":"C"},{"id":"387","option_a":"尿毒症","option_b":"高血压危象","option_c":"脑血管意外","option_d":"心力衰竭","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"高血压最常见的死亡原因是()。","answer":"C"},{"id":"388","option_a":"立即倒水","option_b":"呼吸兴奋剂的应用","option_c":"心内注射肾上腺素","option_d":"人工呼吸和胸外心脏按压","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"对溺水所致呼吸心跳骤停者,其紧急处理措施是()。","answer":"D"},{"id":"389","option_a":"用手撑地,同时双手抱膝,胸口紧贴膝盖,尽量低下头","option_b":"拿去身上的金属饰品和发卡,项链等","option_c":"不要停留在高楼平台","option_d":"双脚并拢坐在干燥的绝缘物上面","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"户外避雷时,下列的方法错误的是()?","answer":"A"},{"id":"390","option_a":"跌落的高度","option_b":"撞击地面的部位","option_c":"地面的形态","option_d":"跌落者的体重","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"跌落伤势不取决于下列哪个因素()。","answer":"D"}]